【台灣劏頂車禍】車頂劏開乘客拋出釀嚴重死傷 疑疲勞駕駛肇禍

台北今晚（13日）9時許發生旅遊巴嚴重車禍，一輛載滿四十多人賞櫻團的旅遊巴，駛至台灣國道5號接國道3號南下往木柵轉彎處，疑車速過快失控撞向山邊護欄翻側。最新消息指死亡人數達28人、16人送醫，目前已無人受困。

綜合當地報道，該團為武陵農場櫻花季一日遊，遊覽車部分為永利遊覽車公司，車齡約20年。為何傷亡如此慘重？根據了解，現場車頂被劏開，與車身分離，不少乘客都是被拋飛出車外，台北地檢署檢察官現已趕往現場調查，而近20年車齡及司機的駕駛紀錄或是調查重點。

嘩屌